\chapter{Introduction}
BestShift ist ein Projekt das dem Fahrer als oberstes Ziel mehr Informationen während- und nach der Fahrt bieten soll. Deshalb wird in unterschiedlichen Teilen des Projektes bis April 2016 (finale Abgabe der Diplomarbeit) diverse einzelne Komponenten einer hybriden Android Applikation und einer Hardware Schnittstelle für die OBD2 Schnittstelle entwickelt. 

Für die Applikation soll ein Android Framework verwendet werden, während die Hardware aus einem Single Board Computer (SBC) bestehen soll, welcher mittels einem OBD2 zu Bluetooth Chip (ELM237) und Python, Daten aus dem Motormanagement sowie eigene Sensordaten erhält. 

\section{Projekt-Team}
\textbg{Tobias Perny}
Tobias Perny hat als einziger Systemtechniker der Projektgruppe hardwarenäheste Aufgabe des ganzen Projektes. Er soll einen CarPC mit allen nötigen Sensoren, aber allen voran einem GPS-Sensor, Beschleunigungssensor und Gyroskop verwirklichen. Dafür muss der CarPC an das 12V Bordnetz eines PKW angebunden werden, außerdem sollen dessen Daten ausgelesen werden. 
\textit{Fähigkeiten}
\begin{itemize}
	\item Mikrokontroller
	\item Ansteuerung von Sensoren		
	\item Python durch letztes Projekt
	\item Microsoft Office
	\item SCRUM
	\item Data Mining
	\item \todo{Mehr Fähigkeiten für Tobi einfügen}
\end{itemize}

\textbg{Daniel Melichar - Product Owner}
Daniel Melichar ist der perfekte Vertreter des Produktes für den Kunden, welcher momentan unser SCRUM Master und Stakeholder Prof. Erhard List und bei Beendigung des Projektes mögliche Interessenten die über Mundpropaganda auf das Produkt aufmerksam geworden sind und es gerne kaufen würden. Herr Melichar ist höchst engagiert für das Projekt und besitzt die Fähigkeiten dieses Engagement in die Tat um zu setzten.
\textit{Fähigkeiten}
\begin{itemize}
	\item Projektmanagement
	\item Servermanagement				
	\item PostgreSQL
	\item NoSQL (Couchbase)
	\item Java
	\item Python
	\item Webentwicklung
	\item Design
	\item SCRUM
	\item Microsoft Office
	\item Adobe Creative Suite
	\item Quality Assurance
\end{itemize}
Herr Melichar ist im Projekt vor allem für die Bereitstellung und Interpretierung der Motor- und Sensordaten zuständig. 

\textbg{Raphael Simsek}
\todo{Ich bitte dass jemand anderes meine eigene Beschreibung übernimmt}

\textbg{Hüseyin Bozkurt}
Hüseyin "Bozzy" Bozkurt ist für die Verbrauchsanalyse der App zuständig. Dabei wird eine Anzeige des Momentanverbrauchs und des Durchschnittsverbrauchs der ganzen Fahrt angezeigt. Diese soll sowohl in Werten als auch in Graphiken dargestellt werden. Die Fahrstrecke soll auch auf den Verbrauch bezogen geographisch angezeigt werden. Beispielsweise mittels eines Overlays. Ein Verbrauchsvergleich und eine Social Media Integration ist auch geplant.

\section{Projektbeschreibung}
