\lfoot{Autor: Who?}
\subsubsection{Grundsätze einer Android Applikation}
\label{subsec:aapp-fundam}

Android Apps werden in der Programmiersprache Java geschrieben.
Die Android SDK-Tools kompilieren Code zusammen mit allen Ressourcen-Dateien in eine APK.
Eine APK ist ein Android-Paket, welches alle Inhalte einer Android App enthält. 
Die APK-Datei wird dann auf das Android-Gerät installiert. 
\newline

Bei der Umsetzung unserer Android Applikation, hatten wir die Entscheidung, wie wir die Android App erstellen. 
Da Android mehrere Programmierarten unterstützt musste Evaluiert werden welche Programmiersprache für unsere App am Besten geeignet ist. \newline

{\Large Native vs HTML5 vs Hybrid}\newline

\textbf{Native} 
\newline
Eine Native App wird fuer die IOS und Android Plattformen verwendet wobei die Programmiersprachen dafür Objektiv C und Java sind.
Native Apps Performen am Besten.
Die Dokumentation zu Native Apps ist am Besten, da es über 2500 Bücher zu IOS und Android Entwicklung gibt.
Für Native Apps werden sogennante Entwicklungsumgebungen oder auch genannt IDEs verwendet, um auf denen die gewünschten Funktionalitäten zu Programmieren. 

\newline
\textbf{HTML5} 
\newline
HTML5 verwendet die Standard Web-Technologien wie HTML5, JavaScript und CSS. Das gute an HTML5 Apps ist, dass es auf verschiedenen Plattformen verwendet werden kann. 
\newline

\textbf{Hybrid} 
\newline
Hybrid Apps sind eine Mischung von Nativ und HTML5 Apps. Hybrid bietet das Beste aus beiden, schoen formatierte CSS-layouts und das schreiben von kompatiblem HTML-Code, der auf jeder Plattgorm funktioniert. 

\newline
\newline

Schlussendlich entschieden wir uns für die Native Variante, da wir gute Kenntnisse in Java haben und Nativ die Beste Performance für die Daarstellung der Daten hat.


\cite{FAIF.CH2-android-dev.NativeWeborHybrid}
\clearpage % DO NOT REMOVE