\chapter{Erste Retrospektive (21.10.2015)}

\textbf{Positives}
\begin{itemize}
	\item Gutes Arbeitsklima +1
	\item Machbarkeit fertig! +1
	\item Teammitgleider ergänzen sich gegenseitig. Fragen können gestellt werden, jeder kennt sich wo anders aus.
	\item Freude am Projektinhalt
	\item Fitim und Bozzy nicht so die \textit{Ovezahrer} wie befürchtet
	\item Tobi mag den Raspery Pi
\end{itemize}

\textbf{Verbesserungsvorschläge}
\begin{itemize}
	\item Treffen mit BRAA hat nicht funktioniert; daher Algorithmen fragwürdig?
	\item Nach Pojektarbeitszeit zusammen an Aufgaben arbeiten
	\item Projekt-Sozialisen, \textit{auf ein Bier gehen} +1
	\item Wenig Motivation außerhalb der Schule etwas projektfremdes zu machen. Extreme Müdigkeit nach Arbeitszeit
	\item Daily Scrums einheitlich machen!
	\item Technische Machbarkeit noch nicht fertig (nicht ganz)
	\item Noch nicht geklärt an welchen Wettberwerben teilgenommen wird
	\item Zu viel gefragt ohne vorher selbst Lösungen zu finden, bzw. es zu versuchen; daher Last auf wenige Personen
	\item Pomodoro funktionalität nicht so wie ausgemacht
	\item Telefonieren im Projektraub
	\item Kubelschreiber wird fallengelassen
	\item Git wird nicht verstanden
	\item Zu viel Gerede, zu wenig getan. +1
	\item LISE0 zu nett/sanft
	\item Gruppeneinkaufe würden Zeit sparen?
	\item Arbeitszeit freiwillig, daher besseres Timing mit Privatdem?
	\item Raphael kann Wutopfer sein
	\item Umwidung der Projektarbeitszeit auf MÜ-Beurteilung
	\item Überschätzung: z.B. Userstories bis Donnerstag
\end{itemize}

\textbf{Festlegungen}
\begin{enumerate}
	\item Daily Scrums
		\begin{itemize}
			\item Montag: 14:00
			\item Mittwoch: 13:10 (H128)
		\end{itemize}
	\item Arbeitszeit: Pause 25min in der Mitte, davor Eigenverantwortung mit max. 20min Pause
	\item Git-Zeit am Ende der Arbeitszeit: 30min vor Ende ohne Pause! Ziel: konsistentes Repo
	\item \textit{Denkermütze} heißt ich will nicht gestört werden.
\end{enumerate}